<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Al Quran Edu System</string>

    <string name="student_string">Students</string>
    <string name="present_string">Presents</string>
    <string name="absent_string">Absents</string>

    <string-array name="semester_array">
        <item>Sememster</item>
        <item>First Semester</item>
        <item>Second Semester</item>
        <item>Third Semester</item>
        <item>Fourth Semester</item>
    </string-array>

    <string-array name="class_array">
        <item>Class</item>
        <item>Class A</item>
        <item>Class B</item>
        <item>Class C</item>
        <item>Class D</item>
    </string-array>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="about">ملکِ عزیز پاکستان میں علوم دینیہ کے ہزاروں چھوٹے بڑے مراکز شب و روز ملتِ اسلامیہ کی دینی راہنمائی اور علوم نبوت کی ترویج و اشاعت میں مصروف ہیں۔ قیام پاکستان کے بعد لازم تھا کہ سب سے پہلے ایک اسلامی حکومت کے شایان شان ایسا نظام تعلیم رائج کیا جاتا جس میں قرآن و سنت کی مکمل تعلیم اور جدید علوم وفنون کو لادینی جراثیم سے پاک کرکےعوام الناس کے سامنے پیش کیاجاتا۔ اس طرح ہر مسلمان دینی علوم سے بھی آراستہ ہوتا اور دنیوی فنون میں بھی ماہر یا کم ازکم دونوں قسموں سے بقدر ضرورت آشنا ہوتا۔اسلام کے نام پر قائم کی جانے والی اس مملکت کے اسکولوں کالجوں اور یونیورسٹیوں میں دی جانے والی تعلیم آج تک اسی انگریزی نظام كے مطابق جاری ہے ،جہاں دینی تعلیم محض برائے نام ہے ، ملک عزیز کے باسیوں کی اکثریت کی دوڑ جدیدعصری علوم وفنون ہی کی طرف ہے اس کا سبب ایک صدی سے زائد عرصہ سے جاری انگریزی نظام تعلیم ونصاب تعلیم کی بناء پر دل ودماغ کے حد درجہ مسموم ہوجانے کے علاوہ عوام الناس کا یہ تاثر بھی ہے کہ کسی دینی مدرسہ سے فارغ ہونے والا فاضل دنیوی تعلیم سے بالکل بے بہرہ ہونے کی وجہ سے جدید معاشرتی تقاضوں پر پورا اترنے کی صلاحیت سے محروم ہوجاتا ہے تاحال اس بات کی ضرورت محسوس کی جارہی ہے کہ ملك عزیز سے دہرے تعلیم نظام كو ختم كیا جائے اور ایسا تعلیمی نظام دیا جائے جس میں ایك طالب علم معاشرے كا كارآمد فر د بنے امت كے اتحا د كا داعی ہو ، قرآن وسنت كی تعلیمات میں ڈھلا ہوا ایسا مرد مجاہد بنے جو دنیا كے موجودہ نظام كو چلانے كی بھرپور صلاحیت ركھتا ہو ، اور اس دوڑ میں بھی كسی سے پیچھے نہ رہے ، ایسا مسلمان جو ای طرف قرآن وسنت كا محكم علم ركھتا ہو اور دوسری طرف دور جدید كے تقاضوں كے مطابق امت كی قیادت كی اہلیت ركھتا ہو۔ القرآن ایجوكیشن سسٹم كے نام پر آپ كے شہراسلام آباد میں كم وبیش بیس سال سے معیاری حفظ قرآن كے ساتھ ساتھ بچوں كی تربیت كا سلسلہ جاری ہے درجہ حفظ سے ادارے کی ابتدا کی گئی جو سلسلہ جاری ہے اور اب آپ كی معاونت سے اس سلسلے كو بڑھا كر حفظ كے ساتھ ساتھ میٹرك اور انٹر تك ایسا تعلیمی ادارہ بنانا مقصود ہے جو دو حاضر كے چیلنجوں كا بھر پور مقابلہ كرنے كی صلاحیتوں سے آراستہ ہو ۔ جہاں حفظ قرآن مجید دینی تعلیم اور علوم عصریہ کی اعلی،مستند اور معیاری تعلیم دی جائے ۔ ادارے نے اپنے نظام تعلیم کی تینوں جہتوں پر نہایت ہی جانفشانی، عرق ریزی اور اہل فن کی مشاورت سے کام كرنے كا ایك جامع منصوبہ ترتیب دیا ہے ۔ اغراض ومقاصد • قرآن مجید حفظ وناظرہ کی مستند ،معیاری اور اعلی تعلیم کا انتظام۔ • دینی اور عصری علوم میں شرعی حدود اور جدید تقاضوں کو ملحوظ رکھتے ہوئے حسین امتزاج پیدا کرنا۔ • دینی اور پاکیزہ ماحول میں اعلٰی معیاری تعلیم دینا۔ • امت مسلمہ میں صحیح اسلامی عقائد کی اشاعت کا انتظام کرنا اللہ تعالی کی وحدانیت اور حضور صلی اللہ علیہ وسلم کی ختم نبوت پر پختہ یقین پیدا کرنا دینی و عصری علوم کے فروغ کےلئے غیر منافع بخش تعلیمی اداروں کے قیام کے لئے عملی کو شش کرنا اسلام و نظریہ پاکستان اور دورِ جدید کے تقاضوں سے ھم آھنگ نظام تعلیم کے لئے عملی جدوجہد کرنا قومی، لسانی و مسلکی تعصبات سے بالاتر اعتدال پسند اسلامی معاشرہ کا قیام کرنا یہود و نصاری کی سازشوں سے ملا اور مسٹر میں جو طبقاتی فرق آگیا ھے، اسکو مٹاتے ھوئے وطن عزیز کی تعمیر و ترقی کی کوشش کرنا وطن عزیز کی نظریاتی و جغرافیائی سرحدوں کے تحفظ کے لئے باصلاحیت نوجوانوں کی کھیپ تیار کرنا جامعہ کا اہم مقصد ایسے علماء وفضلاء اور اسلام کے داعی تیار کرنا ہے جو کمال علم کے ساتھ تقویٰ، للہیت اور اخلاص کے زیور سے آراستہ ہوں، جن کا مقصد ِاساسی دین اسلام کی حفاظت، اس کی نشر واشاعت اور امت مسلمہ کی صراط مستقیم کی طرف راہنمائی ہو۔</string>
    <string name="dashboard">Dashboard</string>
    <string name="about_us">ewew</string>
    <string name="new_sabaq">New Sabaq</string>
    <string name="search">Search:</string>
    <string name="personal_data">Personal Data idn  fhf </string>
    <string name="attendance">Attendance f</string>
    <string name="daily_diary">Daily Diary hf</string>


    <string name="library">Libraryeb he </string>
    <string name="first_semester">First Semester</string>
    <string name="log_out">LOG OUT</string>
    <string name="sign_in">Sign In</string>
    <string name="class1">class</string>
</resources>